大家覺得今次有咩網絡小說會被封

新聞出版廣電總局發布《網絡文學出版服務單位社會效益評估試行辦法》

新華網北京6月26日電（記者 王志艷）記者從國家新聞出版廣電總局獲悉，針對當前網絡
文學存在的數量大質量低，有“高原”缺“高峰”和片面追求經濟效益等突出問題，總局
日前正式印發《網絡文學出版服務單位社會效益評估試行辦法》，明確提出對從事網絡文
學原創業務、提供網絡文學閱讀平台的網絡文學出版服務單位進行社會效益評估考核。

《辦法》指出，實施網絡文學出版服務單位社會效益評估，目的在於提高作品內容質
量，規範市場秩序，優化發展環境，引導網絡文學出版服務單位把出版優秀作品作為中心
環節，不斷推出思想性、藝術性和可讀性有機統一的優秀作品，更好地滿足人民精神文化
需求。

《辦法》對網絡文學出版服務單位社會效益評估考核共設置了5個一級指標、22個二
級指標和77項評分標準，主要包括出版質量、傳播能力、內容創新、制度建設、社會和文
化影響等指標，將從網絡文學價值引領和思想格調、文學價值和文化傳承、編校質量、排
行榜設置、編輯責任制度、黨建和思想政治工作及社會評價、文化影響等方面進行具體計
分。

《辦法》明確規定，網絡文學出版服務單位發表作品出現嚴重政治差錯、社會影響惡
劣，在平台首頁或重點欄目推介導向有嚴重問題的作品，違反政治紀律和政治規矩等重大
問題，社會效益評估實行“一票否決”，評估結果為不合格。

總局數字出版司有關負責人指出，當前網絡文學發展迅猛，截止2016年年底，國內40
家主要網絡文學網站作品總量已達1454.8萬種，當年新增作品達175萬部，但仍存在重市
場需求、輕價值引領，重個人訴求、輕思想內涵，重故事情節、輕文化底蘊的現象，片面
追求點擊率和經濟效益等問題突出。通過客觀指標和量化標準，對網絡文學進行社會效益
考核，是逐步扭轉網絡文學當前唯點擊量、片面追求經濟效益不良傾向的迫切需要；是引
導網絡文學出版服務單位堅持以人民為中心的創作出版導向，加強內容把關的重要措施。

據悉，管理部門將依據評估結果，對評估優秀的單位予以評先樹優、項目支持等，對
評估不合格的單位約談網站負責人、通報批評、責令整改，發揮評估考核的杠桿作用，不
斷引導網絡文學健康有序發展。

------------------------------------------------------

真要弄成了 這應該會比之前特定題材的嚴打還嚴重吧…
from ptt實業坊

push

pish

啲共式中文難睇到呢